{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa quinvaxem", "question": "Tôi sinh bé tại bệnh viện Từ Dũ, hộ khẩu ở tỉnh nhưng có KT3 ở Quận 7. Xin cho hỏi khi bé 2 tháng tuổi tôi có thể đem bé đến bệnh viện Từ Dũ để chích ngừa mũi Quinvaxem được không? Xin cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đưa bé đến tiêm Quinvaxem ở bệnh viện Từ Dũ các buổi sáng từ thứ 2 đến thứ 6.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-quinvaxem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 20 ngày tuổi", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em sanh hôm 18.2 vừa rồi. Sanh tuần 39 bé nặng 2.9kg. Lúc ở bệnh viện bé ăn ngủ đều đặn rất ngoan. Em ít sữa nên bé vẫn phải bú thêm sữa ngoài. Mỗi lần bé bú được 60 ml nhưng bé nhà em hay vặn mình lúc ngủ. Ngủ không thẳng giấc cứ chập chờn. Mà mỗi lần bé bú xong cũng hay bị trớ nữa. Cho em hỏi giờ em phải làm sao?", "answer": "Chào bạn,,Bé ngủ vặn mình là bình thường, sẽ tự hết khi lớn hơn. Bạn nên cho bé phơi nắng sáng và uống 400 UI vitamin D để phòng ngừa còi xương. Sau khi cho bé bú, bạn cần vác đứng bé ít nhất 20 phút mới đặt nằm xuống để giảm hiện tượng trớ sữa. Bạn vào trang web của bệnh viện để tìm đọc bài “Tập bé sơ sinh ngủ ngoan” để có thêm thông tin về giấc ngủ của trẻ sơ sinh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-20-ngay-tuoi-24330/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị táo bón", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được 16 tháng tuổi. Khoảng nửa tháng nay cháu khó đi ngoài, phân cứng kiểu táo bón. Em đã mua ống bổ sung chất xơ và cho cháu uống men tiêu hóa dạng ống mà chưa thấy đỡ. Mong bác sĩ tư vấn giúp cháu.", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần cho bé uống nhiều nước, uống nước cam hoặc nước bưởi mỗi ngày, ăn thêm nhiều rau xanh, chuối/đu đủ/xoài chín/ khoai lang…Bạn cũng có thể cho bé ăn sữa chua trộn với hạt chia để làm xốp phân.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-tao-bon-24334/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ võng", "question": "Chào bác sĩ! Con em được 4 tháng rưỡi rồi. Lúc mới sanh 3,8kg hiện tại bé 6,7kg. Bé ngủ trên võng từ lúc 1 tháng hiện tại giờ cũng ngủ võng. Như vậy có ảnh hưởng đến sức bé không bác sĩ? Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên tập cho bé chuyển sang ngủ giường hoặc giường nôi vì 2 lý do. Thứ nhất, khi bé đã biết lật thì ngủ võng không an toàn, bé dễ bị ngã. Thứ hai, động tác rung lắc võng không tốt cho não của bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-vong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 7 tháng chưa biết trườn", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được 7 tháng nhưng chưa biết trườn và cũng chưa ngồi được có bị sao không bác sĩ? Đường ruột bé yếu, đi ngoài nhiều lần trong ngày vậy em cho bé ăn váng sữa được không bác sĩ? Em xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa Vật lý trị liệu để xác định xem bé chưa trườn và chưa ngồi do chậm hay do có bất thường về cơ xương. Nếu bé tiêu hóa chưa tốt thì chưa nên ăn váng sữa mà thay bằng sữa chua làm từ sữa công thức cho trẻ từ 0-6 tháng tuổi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-7-thang-chua-biet-truon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 6 tuần thở khò khè", "question": "Thưa bác sĩ. Bé em được 6 tuần tuổi bé thở khò khè nghe giống như ngạt mũi nhất là vào sáng sớm, trong mũi có vảy. Nhờ bác sĩ tư vấn giùm. Em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh xem bé có bị viêm hô hấp không. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-6-tuan-tho-kho-khe/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh 15 ngày không đi ngòai", "question": "Bé nhà tôi nay được 2 tháng 25 ngày. Tính đến hôm nay đã 15 ngày bé không đi ngoài. Bé bú mẹ hoàn toàn, mỗi ngày uống 1 giọt vitamin D, xì hơi rất nhiều lần trong ngày và mùi rất thối, tiểu nhiều. Tôi đã áp dụng xoa bụng bé theo chiều kim đồng hồ, vận động chân như đạp xe đạp, thụt mật ong. Bé cười đùa, bú mẹ bình thường nhưng ngủ không ngon, thường giật mình khóc rất lớn. Mong các bác sĩ tư vấn gíup bé như vậy thì bệnh lý gì, tôi nên đưa bé đi khám ở đâu? Cám ơn các bác sĩ rất nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé đi khám chuyên khoa tiêu hóa ở bệnh viện Nhi Đồng hoặc bệnh viện có chuyên khoa Nhi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-15-ngay-khong-di-ngoai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ ngủ ít", "question": "Chào bác sĩ. Con trai em lúc mới sinh nặng 2kg9. Đến nay cháu được 2 tháng 22 ngày nặng 5kg, bú mẹ hoàn toàn. Lúc trong tháng cháu ngủ rất nhiều nhưng sau khi được 1 tháng thì cháu lại ngủ rất ít vào ban ngày, hầu như không ngủ. Thỉnh thoảng mới ngủ được 1 hoặc 2 tiếng vào buổi sáng. Buổi tối cháu ngủ từ lúc 6h30 tối đến 5h30 sáng. Ban ngày cháu vẫn có dấu hiệu buồn ngủ: ngáp, quấy, dụi mắt nhưng không ngủ được hoặc ngủ được 5 hoặc 10 phút rồi dậy. Cháu rất hay giật mình khi ngủ. Tiếng động nhẹ cháu cũng giật mình. Em thấy 2 mí mắt cháu có quầng thâm, không biết có phải do thiếu ngủ không. Em có đưa cháu đi khám ở phòng khám tư. Bác sĩ bảo cháu bị vượt ngưỡng, cho uống thuốc Đồ rê mí. Nhưng em chưa dám cho cháu uống. Bác sĩ cho em hỏi cháu ngủ như vậy có bình thường không? Có cách nào giúp cháu ngủ nhiều hơn không? Dạo gần đây em thấy phân cháu có lẫn dịch nhầy màu xanh giống nước mũi, còn có nhiều sợi màu vàng. Lúc trước phân cháu không như vậy. Em lo lắng không biết hệ tiêu hóa của cháu có vấn đề gì không? Cháu vẫn bú mẹ bình thường. Em rất muốn đưa cháu đi khám nhưng do điều kiện xa bệnh viện.", "answer": "Chào bạn,,Phân của bé bú mẹ như vậy là bình thường. Nếu bé vẫn bú tốt, không sốt, không quấy khóc, ọc ói thì không sao. Bé càng lớn thì thời gian ngủ ngày càng ít đi. Bé ngủ đêm rất tốt. Ban ngày, bé sẽ ngủ những giấc ngắn. Để bé ngủ ngon thì phòng ngủ cần giảm ánh sáng, yên tĩnh, mát mẻ. Bạn nên cho bé nằm nghiêng ôm gối để có tư thế thư giãn và giảm giật mình. Nếu ban ngày bé vẫn bú tốt, vui vẻ thì không sao.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-ngu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vàng da kéo dài", "question": "Chào bác sĩ. Con em được 1 tháng 24 ngày, bị vàng da hơn một tháng nay. Em có đưa đi làm xét nghiệm và siêu âm các chỉ số xét nghiệm như sau: AST/GOT 58.6 h u/ l (0-40) AST/GPT 58.1 h U/ l (0-45) Bilirubine Total 6.32 h Mg/ dl (0.1-1.2) Bilirubine Direct 0.28 h Mg/ dl (0.0-0.25) Gamma- gt 71.6 h U/ l ( 10 -55), bác sĩ kết luận bị vàng da do sữa mẹ cho về không cần can thiệp gì.Bị vàng da do sữa mẹ phải vắt sữa ra ngâm nước ấm khoảng 5 đến 10 phút rồi mới cho bé bú và hạn chế ăn thức ăn có màu đậm như đu đủ cà rốt và rau xanh đậm hạn chế ăn đồ ăn có nhiều vitamin A. Cách làm như vậy có đúng không ạ? Ngoài ra cho em hỏi con em bình thường bú 90 ml sữa bây giờ có lúc cháu chỉ ăn khoảng 50 đến 60 ml là ngủ không chịu bú tiếp như vậy có phải do ảnh hưởng của vàng da? Mong bác sĩ tư vấn giùm em. Em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Có một số trẻ bị vàng da khi bú sữa mẹ. Tuy nhiên vàng da gây ra do sữa mẹ hoàn toàn lành tính, bé vẫn bú và lên cân tốt và không cần điều trị gì. Bạn nên cho bé uống mỗi ngày 400 UI vitamin D và phơi nắng sáng mỗi ngày để phòng ngừa còi xương cho bé. Mẹ nên uống thêm viên bổ sung canxi, uống mỗi ngày 2 ly sữa bà bầu.,Thân mến,,BS Trần Thị Minh Thảo\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vang-da-keo-dai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ biếng ăn", "question": "Con em lúc sinh được 3,9kg giờ đã được 2 tháng 1 ngày bé rất lười bú kể cả bú mẹ và bú bình. Hiện giờ bé chỉ được có 5,4kg. 3,4 ngày bé mới đi cầu 1 lần phải làm sao để bé bú được nhiều hơn? Em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để bác sĩ tìm nguyên nhân lười bú và điều trị thích hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bieng-an-24122/"}
